其實而家whatsapp係咪將對話內容比fb賣廣告

成日係whatsapp 講完d野
開fb就見到類似廣告
好似 同frd講邊到燒野食好，fb就見到燒烤場賣廣告
講過下買乜戒指求婚好
fb又見到戒指廣告
講過邊個影韓式婚紗幾靚
上fb又見到相信廣告

利申完全無係fb搵過 or睇過類似野

應該係你google過

係
轉用telegram

咩賣唔賣，你知唔知Whatsapp依家係邊個擁有嫁?

應該你google 過，或者copy 過link

whatsapp 技術上應該未有backdoor

利申： telegram fan

無呀，好肯定

全部都係whatsapp講完就算，一開fb就見到

今朝講完無錢買樓，岩fb就見到泰國樣既廣告

keyboard 用 apple default?

係
你地無試過？
問過幾個frd都係咁
用緊ipx

Apple有個位可以set你睇到既ads同你使用習慣是否relevant
會唔會係果個位

個個係 iads, 唔關事

咁真係有問題喎

whatsapp 公司唔會睇到你啲chat
keyboard 又apple

可唔可以再test 下 text 自己 真皮梳化 睇下半日後有冇？

我有另一個例子 不過唔係WhatsApp
我係公司電腦上一個網站買野（用無痕+無login自己google ac) 但買野填資料有填gmail既 係公司電腦無login過fb

當晚用手機碌fb就即刻出果個網既廣告
之後經常都出果個網既廣告

到底fb係邊個位拎到資料？

邊鳩個得閒check你想去邊燒野食

傻鳩，咪話fb即刻賣返廣告俾樓主囉

我係wtapps 打過話想轉出糧戶口，第二日真係有銀行打黎sell我，好可疑

讀心

大數據？
之前聽早霸王森美講外國有條女收到超市嘅孕婦優惠，
個老豆問個超市點解個女冇大肚都會收到呢種優惠，
超市解釋係佢個女喺超市購物嘅模式同大部分孕婦相似，
雖然唔係直接買奶粉，尿片咁著眼，而可能係行過買多咁包話梅，酸糖嗰類，但大數據就分析到你係孕婦。

最後條女去檢查，真係有咗

sorry for 1999

我都覺，有時whatsapp 講完d話題上fb google 就有呢類廣告

FB messenger 一定有
外國已經有人試過
好似樓主咁

跟住就係FB見到廣告
問題係, 果樣野佢淨係錄音講過.....
姐係其實佢地連收音都可以聽緊

不過唔緊要啦, 又唔係比中共偷資料, 唔係上傳中央
好多香港人其實都唔係咁重視私隱架姐

朋友send 條nike link 比我, 我無開過
之後facebook 一路見到朋友想要果對鞋

屌你老母豬西伯格

whatsapp有end to end encryption
理論上fb唔會知你講乜
但係有冇後門就唔知

無你都唔信啦

whatsapp都有打手, 黐撚線.

係囉無理由會知架

試左

fb好恐怖
有日陪屋企人行百貨公司
親戚女人好鍾意香水 拉住我去噴咗成粒鐘
中間有不停討論邊隻香啲
之後個晚我一開fb 就不停彈專賣香水網站嘅廣告
仲要有幾隻係當時我哋噴過傾咗好耐嘅

此後我就久唔久對住部手機講Fuck you Mark Zuckerberg

上年嘅新聞
你當時無較，之後就無得set返 (好似係)

簡單黎講 佢一直冇收返你個8蚊 然後依家轉移去廣告到
而且仲係用陰濕招得到你同意

d對話係作出嚟咖咩

真心膠

有套節目叫阿當話你知
有講過facebook 係會請批人監察用户資料去比廣告商
因為用家想免費，所以google 同fb其實靠呢d賺錢

經濟學名言，免費係最貴

Fxxxbook app 本身就係木馬
頭盔以上內容純屬發夢

big data同呢個Case唔同喎

就尋日
whatsapp左個幾年冇聯絡嘅大學同學
之後一開facebook竟然第一個feed係佢張相 仲要係好耐前upload

話無你信唔信

成班白癡

比負皮就識
雙重標準到自己都唔敢面對
好在有個負皮制可以發泄

WhatsApp嘅end-to-end同telegram嘅真end-to-end係唔同

Whatsapp好撚蠢就係block左d撚樣，但條撚樣仍然可以起Group度搵到我

係呀 收音都聽到
我做過份pt freelance係聽人錄音然後再transcribe佢
D錄音有d係google有d就通訊app(唔知係咩app)

成日係agoda睇完間酒店後 過多陣就會係facebook見到個間酒店嘅agoda廣告....

係

厘樣個人化的廣告真係好得人驚
根本做咩都比人mon住
完全無私隱可言

其實對google 厘啲serach engine 愈黎愈唔放心
根本成個網上世界的數據都控制住
連佢比咩網頁你，收埋啲咩資料唔比大眾知 佢都控制到

telegram真係好全面，唔知點解做唔到個大潮流

好似black mirror啲劇情

呢個好正常

係
上網啊，google 啊，facebook 就梗

呢個post 嘅重點係 whatsapp 理應 e2e

LM

Whatsapp同facebook同一間公司
賣乜春

以為自己係邊個
幾十億人用whatsapp洗特登睇你對話再賣廣告比你

所以我身邊全部人都已經轉用iMessage + FaceTime audio

「以為自己係邊個」
「行得正企得正怕咩俾人知」

係世上兩大謬論

通常講呢啲野既人都以為自動販賣機入面匿埋條友收錢同比飲品佢地。

佢近年廣告收入都上升得咁快咪因為有你呢啲人囉

用WEB版?

早幾個月外國都好似有人踢爆Google會偷用戶手機位置資料返去
(就算你Android手機熄左位置都好)

所以Whatsapp e2e有無backdoor真係好難講

你咁講又好似係喎

免費就係咁

排除私穩個位
其實呢個運作模式對生活有咩問題？
佢某程度仲係一種便利添
你肚餓佢就搵野食嘅廣告比你

預設你opt in
冇得opt out

呢d個人資料對廣告公司有好大幫助，呢d叫做統計學

Whatsapp Instagram 呢D 都係 Facebook 既

會同 Google 一樣會透過唔同途徑收集你既資料(Chrome,Keyboard etc.)

再 tailored-make 咁賣 AD

遲下可能你一 whatsapp 問完朋友邊間 buffet 抵食
就有人打電話 cold call 你做緊特價buffet

唔用whatsapp facebook唔通用微訊？
你用飛鴨傳送架？講廢話咪比人負評囉

用大陸apps下場

agger

冇人用幾好都冇用

嘩!!你好醒呀
你唔講我諗真係冇人知

大把fd用

條suckerberg不嬲都仆街黎，偷人idea為賺錢乜都制，奶共奶到雪雪聲

之前仲懶係野話要捐晒d錢為個女make a better world，兩公婆都偽善到

google都好d，剩係track你search過d咩，fb就狼撚到你諗咩都stalk晒，好痴線

大家冷靜啲
facebook 賣資料就梗

但重點係whatsapp 係end 2 end
facebook 本應該係賣唔到

係鬼end-to-end咩
佢又唔似telegram有open source俾你check清楚

唔喺後門偷你D資料去用既話佢俾幾百億買黎擺咩
FB已經做到廣告界冇辦法唔用, 對比起上黎效果太好

同埋喺FB出既廣告唔一定同FB本身做既targeting有關
廣告商可以喺其他渠道, 例如有人講過既入gmail買野, 用近3個月用VISA book過酒店 (合法買賣既加密資料), search過乜, 上過咩網 (除左廣告商自己既網, 有D係會同其他非競爭對手既公司合作, 例如信用卡/保險/CRM公司同旅遊)...再喺FB落廣告
而FB係唔擁有你既資料(已加密, 除非佢冒險犯美國既Privacy policy)
廣告投放亦都越黎越先進, 講求個人化
即係佢有左上述既資料, 再有一個廣告系統(programmatic), 基本上確認左你係目標之後, 就可以喺FB, 網站, search engine等等地方俾你見到專做俾你既廣告, 做得叻D既會係連埋網站, email, 信都可以做到個人化;

其實真係好恐怖

(前廣告媒體界)

試過有個朋友識左無耐
我部電話連佢電話number都未入
淨係喺同一個whatsapp group
facebook都推薦到我加佢好友
佢facebook名仲要同佢whatsapp預設個名完全唔同而且無共同朋友
到而家都諗唔明點解會咁

諗起未來報告湯佬一入時裝店就畀人掃眼球賣廣告

我愛telegram

tg世界第一，就算比人罰錢都唔會交出資料，冇後門。

whatsapp比人的感覺好唔安全，宜家Facebook好惡，分分鐘真係偷你資料都唔出奇。

舊年都好似有新聞講Facebook app 識竊聽
你同frd講完啲咩 轉頭Facebook出會出現相關廣告

其實依家Facebook充斥著勁多廣告
都唔緊要 仲會有更多低質偷片post
都唔緊要
最慘既係 自己睇咩唔係自己掌握
係俾facebook操控

轉telegram啦

用左Adblock
成個chrome清靜哂

你邊隻眼見到佢寫whatsapp賣資料？

但調返轉諗資源運用得更有效
唔通我想sell對波鞋
仲要用舊式廣告手法
登大字報 買起熱門電視時候
等男女老幼3歲至80都收到同一個資訊

道德問題
會操控左俾咩野你睇
你冇得選擇

今日暫時未有政權介入
唔擔保將來淪為政黨監控工具

明明上面成班係度討論緊facebook 偷whatsapp資料
你隻左手拎你隻右手既野叫唔叫偷呀？

Twitter + iMessage + FaceTime audio

我最誇張係有次準備一份禮物俾人
要行遍港九新界
去到晏晝收到一個短訊
係寫“行到攰？不如去乜乜足浴放鬆下”

我係撐樓豬嘅，因為我都有發生，但搵唔到google 唔到證明
我諗ig都有

Facebook會record你講嘅野

同意政黨果個擔心
但係操控左俾咩你睇呢個其實都係睇佢政唔政治
理想情況就係呢個真係最有效（或者係比較有效）既方法

咁我成日😂😂😂fb會出咩廣告比我？

睇緊個post 一開facebook無啦啦彈出黎

試過同friend行街提起一個冷門運動品牌，轉頭Facebook就有嗰間公司嘅廣告

成日係公司做完research
返到屋企玩fb就叫見返相關廣告

放工都唔俾我抖下

琴晚諗住打飛機 一開手機就見到av廣告

其實WhatsApp 係end to end 加密
但係 telegram 係會store 嘢係 server, 而且冇加密
WhatsApp 理論上係冇可能俾人讀到，尤其佢係用 signal 個加密法

Facebook曾聲稱無人可以截取Whatsapp用戶的訊息，包括Facebook本身及其工作人員，向全球逾10億用戶保證該軟件的安全性。Whatsapp近年亦推出端對端加密（end-to-end encryption），以私隱及安全作為賣點，令各地的社運人士、異見者、甚至外交官也用得安心。然而，有最新研究發現，基於Whatsapp所採用的加密方式，Facebook實際上可以閱讀用戶的訊息。

該漏洞由美國加州大學柏克萊分校（University of California-Berkeley）的加密及安全研究人員Tobias Boelter發現，他向《衛報》表示︰「如果Whatsapp被政府人員要求透露用者的訊息紀錄，由於安全鑰匙的改動，Whatsapp可以有效授權他們取得。」

其實Boelter曾於去年4月已告知Facebook這個Whatsapp的安全漏洞，但Facebook回應指他們已察覺到這問題，聲稱這是「預期的行為」，並且沒有積極去修改。

我copy咗啲重點 想睇全文喺呢度

on9

telegram為咗唔畀資料俄羅斯政府 選擇離開俄羅斯 相信有store喺server都唔係大問題

同埋telegram可以開secret chat，唔會store 喺server，亦有end-to-end

唔係感覺問題
WhatsApp 咁強調點對點，技術上首先唔可以話偷就偷，而且我唔信咁強調嘅加密法嘅名聲會浪費係廣告事務上面，連英美政府都對WhatsApp 加密咬牙切齒。點對點加密衰在連政府有晒法庭命令想攞資料，Facebook WhatsApp 都俾唔到。但其實telegram 個encryption code 好舊，而且只係傳送果陣加密，以一個咁強調保安嘅app嚟講，絕對fail

次次係whatsapp傾完賭波賭馬嘅野再碌Facebook 就一埋足球賣料貼士page

係咪因為你朋友FB有入到佢自己電話號碼啊？

唔講唔知
柒左添，以後用signal 算

不嬲跟日本人一樣用開line
傻閪先仲用whatsapp

所以依家係好多人睇facebook只係會睇到自己鐘意睇既野， 其他野一概不知

我聽到個版本係telegram個encryption method唔公開
冇人知佢安唔安全

係唔公開 就係睇你信唔信佢
端對端的加密模式是基於 256 位對稱 AES 加密，RSA 2048 的加密和 Diffie-Hellman 的安全金鑰切換式通訊協定
佢唔係用常見嘅加密方法 係自己用以上幾個常見嘅創咗個新方法

冇加密
佢都有server to end encryption 㗎

呢個我完全無接觸過都有

咪on9啦
冇google過都會出

早幾年你地有幾多玩過facebook 既星座運程，統計調查果啲，去app 果到del 晒佢地啲授權先啦

我頭先check 有成13x個，快啲del

關唔關事

應該關事 個問題係如果之前冇揀唔分享 而家好似冇得揀返

賣乜鬼
本身whatsapp就係facebook既

試過有一次, 阿媽同佢個fd飲茶, 問我join 唔join, 一齊飲完茶之後...
facebook彈左佢個fd個樣喺people you may know嗰度...

你都on99

WhatsApp被收購後成為Facebook子公司

獨立公司點解唔可以同母公司做買賣

Whatsapp

租server 唔洗錢呀 個server 唔洗電呀？

學樓上話齋， 免費係最貴

個個返工都要收人工， 人地整個咁好用既app唔通要貼人工出黎。

同支共分別在， 一個拎黎賺錢， 一個拎黎賺錢維穩禁言資訊封鎖

屌我以前返工識咗個frd,淨係save咗佢contact list
點知隔日就係見到 fb recommend 我add佢

仲要互相之間係無共同朋友

錄音我試過
日常生活講一啲野
無search過 fb就成日彈出黎

我成日去做尖但好少用手機search果啲野
但ig fb成日彈啲廣告出黎

所以要deepweb

所以佢一家人個樣都生成咁

FB唔係一早收購咗whatsapp 架咩
啲數據其實係搵到你有keywords 就自動出返同類廣告
Or你年齡層同上網習慣區分廣告
做過下Big data野

佢係商家佬
唔係designer
點會幫你諗野點會幫你起個better world

答單講多句
連登其實都賣緊數據俾google
Google 個廣告編碼一早植入咗big data 資料搜集
你每禁一次頁面你每打一句野佢同幫你記錄低
再塞啲廣告俾你睇

telegram signal呢啲唔使呀？又唔見人地咁做？何況人地加埋都唔夠你fb成間公司疊水

咁其實用果d防追蹤bowser有無用？
例如新版firefox
佢賣點之一好似係呢樣
好似 咗

browser

...
得閒睇下美國佬新聞啦

應唔應該話你天真好
講tracking Google仲勁過FB
你裝個umatrix睇下有幾多網站用Google Analytics就知
而家網絡上面根本無私隱可言

試過

個問題就係私隱 排乜撚嘢除
連NSA都確保唔到自己資料安全
你憑咩相信啲資料唔會俾人/政權盜取利用？
NSA FBI都經常威脅google facebook等等交資料
Snowden當時有用過嘅Lavabits mail都係俾FBI威脅交線索
唔講咩人權嘢，而家FB咁鍾意奶習種鞋底，你係咪仲覺得俾data佢好安全？
根本咁樣collect data本身已經係好危險嘅行為

政黨個到唔加以討論先
從商業角度 接收者從來都冇得揀去收咩廣告架啦
加上只係你接受廣告類型集中左
選擇權仍然係手
即係你講完波鞋
佢由本身彈5個牙科廣告比你
變左做nike
但你睇完5個nike最後都可以買reebok

Facebook收購whatsapp嗰陣信誓旦旦咁話唔會用嚟做 tracking
結果？
[url]
[/url]

咁一件事不嬲都可以從唔同層面去分析架啦
下下放大/聚焦一個論點都冇助討論架
你覺得私隱係現時最大問題
咁解決左私隱你係唔係支持收集大數據？

啱啱醒起個例子 複雜嘅唔講喇
知唔知Google會scan你啲email內容嚟做ad targeting ?
佢哋直頭隱瞞都廢撚事
Google有個收費plan叫G Suite，係俾企業用嘅Google service
入面嘅Gmail其中一個賣點就係唔會scan你嘅email嚟做ad input

你明唔明我講咩呀衝出黎柒
上網搵野都預左，呢d又唔算好私隱
但whatsapp宜家偷睇你私人對話就係另一個層次
佢係狼撚到睇埋我電話contact去俾suggested friends你

核心問題解決唔到就走去講其他嘢
無視佢咁就當解決咗

「咁一件事不嬲都可以從唔同層面去分析架啦
下下放大/聚焦一個論點都冇助討論架
你覺得破壞一國兩制係現時最大問題
咁解決左一國兩制問題你係唔係支持一地兩檢？」

「咁一件事不嬲都可以從唔同層面去分析架啦
下下放大/聚焦一個論點都冇助討論架
你覺得削弱議員權力係現時最大問題
咁解決左權力問題你係唔係支持修改議事規則？」

到底邊一邊先係冇助討論

你呢d傻鳩真係未聽過digital marketing？

email算私人喇掛
browsing history算私人喇掛
GPS history算私人喇掛
可以話俾你知呢啲嘢Google全部都有收集
定係你覺得連你上咩網，每分每秒去過邊，呢啲資訊層次都低過你啲whatsapp對話

lm

無用FB好耐 ON99

之前試過幾次 係lihkg見到一個唔出名既明星名 例如陳一二
我去google search 打左個陳字 佢就出晒成個名比我 陳一二
但正常打個陳字會先出陳冠希 陳奕迅依d先

之前同朋友去咗間餐廳我完全唔知咩名，又冇開到GPS，但我食飯嗰陣碌IG 竟然見到呢間餐廳個廣告

你估呢d野得你知咩識少扮代表
email你會用黎講私事?就算係公事都會用返公司server
如果gps offline佢都track到就係侵犯，而whatsapp就係做緊呢樣野
對我黎講google track嘅都係外圍d嘅野，fb就直入你最核心個privacy circle

Whatsapp一早比fb買左啦